『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)須知:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份野既重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係23-28蚊 快過空郵掛號 同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩
日
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

改返左做岩既版本

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

開post template:

又有得拎黎打飛機

仲想煲返嗰次typo

Support Chi-na Morning Post

吹爆舊POST先

Ma-Wan Morning Post

前排終於收到本BNO
終於唔使用特衰喇

又講依啲小便宜

得啦得啦
好平啦，十年計每年先多嗰80蚊，食餐好啲嘅飯都食唔到啦

佢篇文嘅POINT大部份個POST都駁到口臭

諗起之前個位

會有咩新point丫
bno唔知
但特衰只會越嚟越差

留名，希望bno平權

SAM GOR

我想問續BNO 加英文名； 身份證無加唔加得
同埋副署會唔會係本野出現

唔覺得可以，咁嘅話你過關可能有麻煩

唔會囉

比左錢領事服務
點同 冇比錢比較

填緊report loss of passport個form,如果唔記得幾時唔見,寫Unknown就得

仲有唔夠一個星期就可以去日本幫BNO開光
希望個fd都整得切齊齊摒棄強國榮耀

一分錢 一分貨

千幾蚊買返尊嚴返黎好貴咩

終於dispatch了
想多謝呢個post既資料同個整合doc

我本bb bno俾老母剪淨相個版
本身諗住咁肉酸報lost算
最尾見到又要報驚或者去大使館
就搏下當damage咁apply
最尾成功左

Show Blocked User - 八婆港女

想請教如果用bno去歐洲
係咪排 non eu同埋一定要有印？
第一次去歐洲唔熟

係
冇都唔係唔得既，最好叫佢比你囉
有D IO唔理就比你照過，因為當左你係BC，可能你叫佢吸佢都唔會吸

又係剪淨個相個版

明白
謝謝
咁我會留意佢有冇吸印
拎bno過關仲有冇其他野要留意？

冇啦我諗，不過可能回程check in既時候會比地勤問去香港做乜。唔止歐洲，就算去日韓都有機會會問
最好帶埋香港身份證，因為BNO證明唔到你有香港居留權
同佢講話你去完旅行返屋企，萬一佢要你證明你係香港居民，咁你都有D野prove到

十分感謝
返香港呢樣野我又無諗過
我見本bno有印到 Hong Kong residents
我以為唔駛理

今晚DHL派件，好緊張

完全理解唔到點解老母要咁樣做

隨時又家變

十單有一半都會發生呢個情況

但我冇好似個位巴打咁寫紙仔
又冇寫additional information
最尾都冇收到email

但我唔敢咁口響住 始終本bno仲未到手

收到本嘢之後學足球球證show紅牌

嘩，唔係嘛，堅係記者稿？ 我唔係話自己英文叻，但段英文實在好差，文法差不在話下，兩段嘢前後矛盾...

若果咁都做得記者... 香港都唔好懶勁叫國際城市，搵個記者寫篇好少少嘅報導都無

最頂寫住喺鬼佬嚟
真心想知佢寫得點差（非曲）
雖然啲Point都喺鳩嘅

閪霉

千幾蚊美國簽證
vs
$390 回支卡

有尊嚴
vs
冇尊嚴

專人跟進
vs
你死你事咪阻我放工

South china以前就權威，而家已經係垃圾
會考以前成日用SCMP嘅文，而家都轉曬New York Times ， BBC

而家香港英文新聞只睇hkfp

我個時係求其作左個近近地日子落去（攞左冇續過）

不負責任：我諗佢應該係問緊found lost嘅日子

D 英文真係好差，老實講好似係第二d language寫完搵d 渣translator翻譯出黎咁。用詞好似中學程度，立論又唔合邏輯，見解又冇insight。咁嘅文，中學會考Syl B合格程度都唔知有冇。

第一，Despite the new HKSAR passport，請問有幾new呢？佢個statistic都已經黎到2015年，之後又話黎到last year點點點，推論出佢寫文果日最早都2017年啦，即係本SAR new左20年喇喎，個new字嘅意思要唔要查字典？

第二，如果佢想凸顯BNO咁耐都有市場，佢Despite個對象就唔係本new SAR passport而係Despite過左20年時間啦係咪？如果佢真係想講BNO好popular，咁佢又話以前10幾萬人申請而家得萬幾？更加起第二段又話得果5萬幾人持有？到底佢想講popular定唔popular呢？

第三，中五都教過數字係要歸納，唔係列出曬d數字等讀者自己諗。佢話2015年26027人申請，舊年得19741個申請，多過2010年8039個，遠少過2001有139159。睇都睇到煩啦，中文報紙都唔會咁寫啦。好d嘅歸納，咁寫仲好啦：As in last year, around 20000 BNO applications was submitted, which is less than 80% of the one in 2010 and only one-seventh of the figure in 2001. 至於2010個資料就可以omit左佢啦，手上有乜資料都寫曬出黎你乾脆po個table出黎算啦。

第四，By contrast係用黎比較同涵義嘅野。例如我幾高，相反，佢幾矮。而唔係我幾高，相反，佢幾重。文中佢話，咁多年以來已經出左1024萬本SAR嘞，相反，而家只有58107本BNO流通緊。放屁行遠d啦唔該，呢d邊度黎比較黎咖？要比較咁多年出幾多本就拎BNO發行量黎比。要比流通量就唔該兩邊都拎流通量黎比。中學造句咁樣都比老師打交叉啦。

第五，拎完1000萬發行量同5萬流通量比較完就話So it seems d人放棄BNO。大佬你拎一堆垃圾黎立論，咁同講啊媽係女人so it seems太陽唔會西邊升起有乜分別？

每句都有問題，英文記者喎

**were submited

鬼佬又點，都可以係廢。

"Despite the availability of the new HKSAR passport, the BN(O) document remains popular." －意思係雖然廁板可用性高（即實用），但BNO仍然受歡迎。 箇中睇唔到原因要話「新廁板」，塊嘢都出咗廿一年，何來新？

"As recently as 2015, 26,027 people renewed their BN(O) passport in a single year."
－ 有邊個唔知2015年係單一年度？ 若果"As recently as 2015"成立的話，咁2016應該點寫？點解唔直接先寫"As recently as 2016"最近期嘅數字？
19,741 people renewed their BN(O) passport in 2016, a substantial decline/drop/plunge/decrease compared to 2015's figure 26,027.

"While this was considerably more than the 8,039 handed out in 2010, it was a far cry from the 139,159 in 2001.
－ 我明白佢想寫最高峰同最低潮嘅換領護照人數差別，但係2010年並不是最低數字，而係2011年嘅7,654。數字上唔係差好遠，但搵figure係咪應該搵有代表性嘅數字而唔係求其執兩年出嚟?

"As of last year more than 10.24 million HKSAR passports had been issued. By contrast, a total of only 58,107 BN(O) passports are still in use. So it seems the overall trend is for people to let the BN(O) go."
－ 10.24 million 係20年累計數字，斷估唔會一年發1000萬本掛！
－ 58,107 記者話係所有BNO流通總數，一本護照流通10年，將2010、2015、2016三年數字加起都50K+，咁點L可能其餘七年得幾千人換BNO呀！？
－ 用20年累計簽發數字去同某年流通數字做比較，究竟比較咩？ 即係將你嘅月薪同李超人累積咗幾十年副身家去比，比條鐵咩！？
－ 最後總結係大勢所趨，啲人「讓」BNO走。 邊有記者咁PK寫"for people to let BNO go"？本護照唔識自己爭紥離開，係啲人唔用遺棄啫，遺棄唔係let go，係abandon
－一本護照合資格申請人數只升不跌，另一本只跌不升，比較結果係"By contrast"，唔L係丫！點解唔可以中肯少少寫：結論是基於數據去概括一般平民嘅選擇，而平民嘅選擇就係去追求廁板主導。"The recent figure may have spoken for the majority of the civilians in pursuit of dominant HKSAR passport over passport choices."

一篇無理據支持嘅所謂分析不在話下，用字精準度根本談不上專業記者手筆。 呢啲咁嘅文筆，應該係求其係街執件中學畢業嘅鬼返嚟做PT寫嘅。

多謝上面兩位巴打
第一次上連登學到咁多嘢
*脷申同鬼佬傾計得但去到寫正式文件同Presentation要佢地幫手

唔係個個鬼佬母語都係英文，見多識廣，你會發覺低處未算低。

若果上面果段唔係新聞的話、唔係記者寫的話都過得去啦。但記者寫的話就真係除咗用「垃圾報導」外，我都唔知可以用咩詞語去形容。 你求其上CNN，BBC，甚至France 24、 Deutsch Welle、Yle Uutiset英文新聞都唔會好似SCMP咁雞啦。

噉鬼佬都唔一定係文學家嘅
或者佢收份料叫佢寫根本係hea住做
華媒可以變差，共英媒更加可以啫

香港記者寫中文都一樣可以寫到1999
佢母語係咩同佢寫野好唔好係兩回事

個時一知SCMP染紅左,即時唔使再睇

根本就係中聯辦網上黨文
要中文報章抄 再要英文報google翻譯

佢唔敢出每年特衰個數而出廿年總數
怕露底啫 大把貪官未黎過香港都有特衰

朋友之前副簽比人彈左
交左個新既過左一個星期變左Please Contact Us
如果唔直接打HMPO個電話
Send E-mail去bnoteam個emai address問得唔得

Contact us 唔一定打電話

應該有條 link 去 contact form
不過變 please contact us 應該都係因為之前彈副簽，寄咗新嘅就繼續等啦

佢彈副簽嗰陣冇轉Status
只喺寄咗個email比我個fd講唔接受我個副簽
我個fd搵咗幫我副簽嘅BC同學（都喺識嘅
填咗佢要嘅另一張form上星期再寄
呢幾日佢都睇住個Status，尋晚先變咗Please contact us
個支那孽種真喺麻鳩煩

點解本bno唔直飛過黎要係德國轉機啊

DHL嘛...

我個陣個本BC要去一轉挪威定唔知瑞典再德國慕尼黑再飛香港

有冇巴打知點解BNO寫就GBR

填要填GBN

因為BNO國籍個code係GBN
BC國籍個code係GBR
但BNO同BC個issue country都係GBR

補充：上面講嘅係過機
啫係人地io見到嘅嘢
寫可以寫GBN GBR GB UK British 咩都得
總之畀佢知道大概係咩國籍就得
事關佢一過機就咩都見到晒

哦

續期千零蚊都要等英鎊趺

有名你叫

點樣可以證明自己張相係近期影

求其走去公眾地方有日期顯示，影張selfie

再唔係去民政署宣誓

今日收到新bno
感謝薪火post 無你無咁日，資料非常有用

分享吓：
5 月11 網上填form
因為懶，7 月21先寄出，今日收到新bno
本身嗰本95 年發出，00 年到期，填表時會當新做證件咁做，加簽搵咗揸特區護照公務員fd,
阿婆阿嫲阿公阿爺全部無填，出世紙，老豆老母結婚證書黑白影印（因為搵唔到正本，得影印本），其他跟返規矩，最後成功

最後多謝多次薪火post

有追post
有睇doc
有錢renew

搵BBC同 今時今日既SCMP 比 未免太抬舉呢份共媒啦掛...

用BBC中文網比就有過之而無不及

我幫我女朋友用身分證大法，失敗左

share黎睇下

GOD SAVE THE QUEEN

笑死 泰國開左幾條lane比支那
迫晒所有支那人排果邊

其他passport 照舊
完全係德政

廁板？

特殊待遇 中国又贏

唔知喎 都唔用既

支那同胞可以毫無故累咁互相打尖，但又不失他國感情。

泰國政府真係用心良苦。

一來滿足左 特權心態
二來 其他國家遊客唔洗眼冤

留名
其實剪報喺banner前
對想續人士會比較eye catching

貼777張車頭相會唔會有加乘

點失敗法呀? 話搵唔到資料咁?
佢係咩情況先
會唔會唔喺香港出世 or 老豆老母唔係 PR 所以拎過 CI?

佢

1） 邊年出世
2）邊度出世
3）身份證簽發日期係幾時
4）出生時父母係唔係香港永久居民

自己睇完都覺得趕客,不如貼香港旗吧

下面嗰張都幾淑女嘅
唉 英治年代嘅精英

填鴨式教育下的精英 不是做奴才就是太監

腦細一走就

佢有堅持bno地位㗎

上次咪傾過越南visa
今日收到update 話所有UK passport 都可以申請evisa

有冇得睇下

雖然係bulk email 但係都怕自爆
不過消息係直接來自越南immi

但係越南io
冇記錯係會入境叫你畀錢個喎

坐ctr 果個要收黑錢啫
玩白紙黑字果個唔收得嘅
同埋你搞evisa 已經比咗錢
去到唔使整visa 啦

但係都係有啲擔心
巴打有冇方法post到啲資料睇下

evisa 係講緊上越南官網比幾蚊美金申請果款wo
唔係而家搵agent 幫你搞落地簽果隻

我已經申請咗cheap vietnam visa
我會另外再俾多25美金出嚟試下個evisa闖下關

紅色passport 要小心

十幾年冇renew，7月23號寄申請文件，今日收到passport啦
Thank you 各位巴打

應該係??

唔係呢個官網咩

收到實體bno了

7月18填form
7月24寄DHL
8月3號Dispatch
8月6號收到了

成個過程唔洗3個禮拜

舊bno被老母剪淨個人資料版
當damage passport處理
冇填additional information
仲唔記得交埋出世紙
搵左bc 職業not on list 既朋友副署
中間冇收到任何email
覺得自己好好彩

早幾日喺歐洲出境俾地勤問我去香港做乜 答佢返屋企就問我攞hkid，到排隊boarding又check多次，所以記得帶定

喺customs反而完全無問題，排non eu，無印，全程大概20秒內行得

我一次續兩本

不過我冇交副簽可能要耐D

4本都未同一個officer攪哂既

上個月去峴港拎approval letter + voa
留名跟進

要証明架咩

你用張20年前嘅相都得
但你本passport要搭時光機返20年前先用到

禁又唔會禁過分
我半年啫

唔識打個咁字？

如果我係同一包寄既話係咪都有機會會分開OFFICER搞

個樣match到你樣就得啦
本passport係你用嘅
個樣唔似你嘅話有麻煩嘅係你
你個樣不老嘅話可以用18歲嗰張用到50歲

你舊個本都coating 冇甩仲咁靚既

仲要係97前版本

想問下如果到時寄返黎想改地址收件係點改?直接上DHL網改?
咁個寄件號係咪會EMAIL SD返俾我

師兄講講個情況黎聽下

佢無回應嘅咁就只能夠當佢睇錯，咁耐以黎呢個測試方法未衰過。

因為阿媽收得埋 保養得好

又一封扮gov uk寄黎

點解會扮

好明顯係spam

啲色好un眼

續返BNO之前用過特衰入俄羅斯同澳洲 用返BNO再入會唔會有問題

佢唔會知

有無簡易版睇
睇唔明
我同女朋友個本bno都仲係細個嗰陣嘅樣
點搞

你要嘅係文盲版

樓豬你都係走先

閣下一定十優狀元 碩士 大學教授 愛因斯坦
因為無嘢你會唔明

虛心求教啫
有啲位唔係好明想問下咁多位巴打
唔洗咁嘅

本來仲想問你有咩地方唔清楚
見你咁撚串就算鳩數

利申:岩岩收到新BNO

睇野啦屌

你唔睇份doc直接跟住個網續仲快啦，乜叉都唔使睇添

ok thank you

有賴卡斐帕西飛 & 郭藹明日香同一眾巴打既分享 祝各位一生平安

咁都叫串
你返學睇書有啲嘢細節嘢唔明去問
點知有同學話 哇本書寫哂啦你唔明你係文盲你會點
不過算 唔該巴打

有咩唔明？

冇佢提一提我都唔知份doc係咁詳細
一直都以為只有頭幾個post嘅內容

可以要改改佢，加返大d字

其實係睇唔出你有用心去研究過，有唔明先黎問，而係大家都覺得你係睇都唔睇就伸手問人有冇再簡單D既version囉

下個post不如叫返港女與伸手黨不得內進算啦

我覺得你係冇睇過doc先會問拎簡易版

我有閱讀障礙
太多字對我黎講有困難
所以咪問
有頭髮邊個想做癩痢

心裹很痛

仲有幾日就要飛日本
希望你個fd去之前要拎到

噉不如你幫襯500蚊續bno

不了 想靠自己

咁未唔好睇doc，直接跟住個網續就得，有哂指引

好 唔該巴打

頭先我都講左呢樣野啦唉

其實洗乜咁煩姐，豬

你上google 打 bno
頭幾個result都係 D 新X期有哂圖文既成功教學

咁懶洗乜呢度睇呀 又要Google 翻譯 又多字又無圖
仲要比人屌 走啦我唔想搞大佢

有閱讀障礙 睇太多字對我黎講有困難都叫懶

有無巴打搭過俄航經莫斯科去其他地方
出年想去古巴 打算Multi-city咁買飛
去程 HKG-SVO(出一出境玩一晚)-HAV
回程 HAV-SVO(玩幾日) SVO-HKG
又想用廁板個14日免簽去俄
但又想用bno出入古巴 但係去程係同一張機票 理應我係咪要用同一本passport出入莫斯科同古巴
google過晒 都係唔明到底要點

啱啱先知
BNO去韓國免簽由90日轉咗60日

個doc都已經分晒類
你自己都唔試下睇完有咩問題就問
而係一開始就問人有無簡易版
係人都覺得你懶啦
仲要態度串串貢 睇唔出你係自己所講既虛心求教囉
學上面巴打話齋你自己google 鳩假期d圖多過字既教學好過啦

下，bno啲visa免簽唔係唔會再更新架咩

想請教下 而家係咪大部分都要副簽？如果真係搵唔到副簽既人可以點做

係英國唔會再爭取，其他國家冇promise唔改

係英國唔會主動幫BNO爭取免簽，但其他國家可以對BNO行使免簽/要簽證嘅權利。簡單來說，visa free 可能只有減冇加

劃一同BC 一樣?

屌係 30日添

我知佢分哂類
但係我有閱讀障礙
閱讀有困難唔係我可以控制
邊個有頭髮想做癩痢
唔通我第一句就話我睇字有障礙啊巴打幫我？
我睇咗理解唔到咪入黎問下
我第二句其實己經有講我睇唔明
睇下會唔會有啲容易睇嘅版本
第一句就畀人話文盲
係人都嬲啦
咁又叫串串貢
你上面google 完睇唔明都入黎問啦
你又係文盲？

咁BC 就係90日?

你有唔明 你可以逐PART問,呢度個個人都好熱心回答。而唔係一句太長我唔識叫埋人summerize比你就叫有禮貌。你有閱讀障礙係慘但唔係大哂，你都自己都要付出過人地先會幫你。咁多個巴打都好人都屌鳩你，唔該你反省下啦

BC係 90日

做咩成版吉咗

人地一開始咪話睇唔明囉邊度睇到人地冇付出?

都係要睇英國點傾 好似最近嘅卡塔爾咁 人哋俾All British passport都會多咗免簽國
其實有冇得爭取下叫英國繼續幫bno搵免簽

同意

有減冇加

我都係

算啦你直接用廁板去曬兩個國家啦.....

自己睇
仲睇唔明都冇辦法

真係仲唔明既比500蚊人幫你攪啦

共享中華榮辱啦
又比唔起錢又要人義務幫你

伸手黨伸完手之後到港女出場

差汶萊，杜拜

乜你有比錢卡斐帕西飛 & 郭藹明日香搞份DOC比人睇架
原來人地唔係義務搞既 原來有收錢

講緊佢唔想比AGENT錢出面搞呀

Thx 唔該巴打

又鳩trip

下次紅色大字

會不會隨時日本都變30

咁你睇返你打嘅嘢會唔會都有閱讀障礙？

佢話睇字有困難睇唔明又想自己搞 幫到咪幫囉 貼條LINK又唔哂我好多時間
人地一開始都係問野唧
PO頭寫住睇完之後有問題嘅話歡迎提問
人地話有困難話睇唔明洗唔洗又屌人文盲又屌人唔付出
你整到BNO咪又係睇卡斐帕西飛同郭藹明日香義務整合出黎既DOC
唔通你又有比錢啦喎
香港人

我用語音 唔係自己打
同埋iphone可以用voice over 讀返啲字出黎

一個上午有咁多post 一定係有交嘈
屌你老母on9仔有病一早出聲講就唔會有屌你
到你比人屌先攞出嚟做理由就變藉口
仲要串柒柒咁
好心你就收皮啦

呢個係簡單版...

算啦....

呢到嘅連登仔好惡

我啱先都有google睇過
而家準備寄嘢
thank you
唔該哂巴打
唔好意思

我都覺

有冇check過timatic有冇轉到
韓國領事館個網冇公佈過
維基就未比人改

但有閱讀障礙又串串貢又係差嘅
唔係我係十優
係佢閱讀障礙
噉就唔好咁串啦
一句講嘢依個人根本態度開始就有問題
我開頭發現自己串咗個有殘障都縮返返去面壁
嗰條友仲要持住自己殘障繼續同人罵戰
信佢有鬼呀

timatic仲係寫all British passport 90days

點解咁多空白嘅

你send多份去可能會變咗90days

都幾慘 唔夠人講要扮disabled

好明顯個導火線就係因為你屌佢文盲然後佢又串返你啦
之後佢表明自己有閱讀障礙
你就屌完人一句縮咗去面壁 事不關己
啲人就持續屌佢 你睇下上/下面仲有人keep住屌佢 佢畀人屌咪還拖 所以咪keep住罵戰囉
sor 真係唔係幫佢 我都係講道理

你都幾撚煩 成版都係你
po頭寫住睇完唔明可以問
人哋問都唔得

我係直接send去領事館問
你可以send多次去嘈鳩佢又話all British

又係隻八婆港女

份doc咁長咁密
我又點會知道係邊度入手仲要聽得哂同記得哂
而且我無得睇住黎對住有無錯㗎喎
基本上我聽漏咗又要由頭開始
咁都係籍口？

個八婆港女係做咩事

Block柒咗佢啦

佢做乜尻 好似啲痴線佬憤青

成個低能仔咁問埋啲濕鳩嘢 人地答完都話唔明唔知唔識
同啲耶撚一鳩樣

原來係弱智嘅
block尻佢先

算啦
噉係人畀人屌都會還拖嘅又唔關有無障礙事嘅
而家佢都得到佢想要嘅嘢咪算數囉
噉在意做咩
放鬆啲啦香港人

好多show blocked user

果個人令我諗起高登時代果個癡線佬sarina_uk

你係五毛
你講唔正HK話

Show Blocked User - PatPat見光外星人
根本就伸手俾人屌返轉頭就係到兜

Post圖防五毛先好笑

我不嬲祝佢壽與天齊長生不老嘅
咁我都祝你隻八婆港女同雜近平同年同月同日死

Long live our noble Queen
God save the Queen

係打都打沉你先啦，人地係懶係衰一黎就伸手，都有想續的想法
但是你呢隻八婆港女，又唔係有病，卻不去續，不尊重呢個身份，你比隻伸手黨更刻人憎

我幾得無幾耐之前韓國只係俾BC同BNO入境90日，依家改咗做British Passport

泡菜只是另一個支那

份文件流流地，連廁板都無出現

visa waiver pdf 入面uk 仲係90 days

八婆港女好慘㗎。又唔識歷史，又唔識政制。係咁易上嚟搵5毛賺下啫⋯ 放過佢啦。Block柒佢咪算囉～

好撚憎啲人持住自己有病就大曬咁。

前前後後講咗不下三次話自己有閱讀困難。有閱讀困難又點？第一句開口就問人簡易version，但又冇講自己有病，難理解。你自己唔出聲話有閱讀困難，都冇人expect你有咁嘅問題啦。俾人窒就話人地十優。呢啲係態度問題，同你有病冇關。

自己都識話用App轉成語音嚟聽，咁即係唔係用「閱讀」，而係「聽」。如果你耳仔冇事，點會「聽」唔明？

就算「聽」唔明，咁多個回覆post都唔見你問邊度地方唔明？咁，你係真心全部唔明？定根本冇「聽」過？

BNO,BOC,BPP等等都係得30日

sorry, 原來佢寫30日係有條件，唔係免簽

岩岩台灣桃園返黎望到下30個sar passport 先1個bno
而果個就只係我
bno真係望向滅望
得咁少人仲咁忠心就比我地轉bc啦

between 入香港境用bno 個關員又係想問我拎id card
就係癈事拎id card先唔行e 道走去排隊姐

真。共享中国人榮耀

( Show Blocked User - PatPat見光外星人 )

泡菜啲嘢好鬼混亂，Timatic，外交部，駐港領事館記錄都唔一致

若果用BNO入境可以當外籍的話，我或者都會試吓。不過事實係用BNO入境同用ID係身份上無差別，所以我寧願用返ID，我唔係好想同啲阿蛇打交道。

一個月前係柬埔寨返香港被海關截住，個阿蛇睇款應該係等退休，佢見到我鬼死咁開心，叫我放低所有行李去過機，CHECK機條𡃁望落得廿零歲，可能舊帶新教吓啲後輩點樣睇人嚟捉，諗住周到條友帶粉，攞返個尾彩去領功。結果條𡃁話佢知"clean"，阿蛇當堂個樣好失望。

其實係無分別
因為bno 都有hk id no
bno入境都係靠個id no.
但反正都要等行李落機之後又廢事麻煩

但bno依加真係開始變左異類咁

咁先好，人棄我取。

自己有自己諗法，駛乜跟住果六七百萬人去死攬廁板。

最好個個都唔用

明明係香港人既護照
但個個香港人都唔用

唔駛咁悲哀，你戥佢地開心至啱，經歷咗咁多政治嘢仍然死攬廁板，愛國有加！我都好佩服佢地果種愚忠。 我好希望佢地可以堅持落去，無論天崩地冧，無晒免簽都堅持用廁板。 我呢啲一早變節嘅自愧不如

google doc 入面好似冇

十優? 邊到十呀? 睇過

我一個A都冇, 都唔駛求助, 自己睇哂所有文件續到啦
佢懶就懶啦

我試過澳門返香港喺屯碼俾海關逗過一次
可能我齋得個斜咩袋以為我走粉

價錢又係一個問題，我都講過我班港女同事見我用千幾銀續bno 佢地覺得貴，試下bno 減價一定多人用好多。我就覺得再貴d 都值

隔籬Post

即日起持特區護照遊泰國 歸類為中國人 只能使用支那特別通道

月底去泰國，好在有bno

係咪呀
帶粉個機率有幾高呀？
求其都點到㗎咩

唔知會唔會有官或者五毛出嚟拉埋bno落水話要bno都一齊排

點解要用bno 入境？ 咁咪會俾特區政府記錄低你護照資料

又係呢d問題

想問下已經寄緊返黎係咪要等dhl msg先可以改地址

想問入泰國 細個曾經用過特區 依家用翻bno入唔入得?

點解唔得？

成十年前用過特衰入， 今年用bno, 完全冇問題

我上次既經驗，係
改地址仲會耐d
建議你改去 DHL d 舖到拎

記得返轉本護照 背向上

依家都2018年啦港豬仲想自己有有別於中國人既待遇

後果係？

想問下我本bno已經廿鳩幾年前申請，仲要條屍都唔見埋，如果想申請返我使唔使要有咩證明

咁既話係要等到幾時會有單號可以上網改，定等電話

睇post第一頁，睇哂佢唔明先再問

出面見到秦國將廁所板分埋去支那支隊特別屍笑
抵死啦香港人，平時就咩政治嘢都唔理
而家連最鍾意嘅旅行都殺到埋身
俾人當支那人先嘈嘈嘈
不過港豬適應力咁強，俾人當當吓就唔會嘈了

咁唔想其享榮耀就一係換護照一係唔好去旅行

秦國都好少少
比較少咗人去
下個最有可能應該係到韓國分流

仲好 唔好成日走出去做埋d失禮野

等電話

唔怕
秦國好多旅客都好失禮
太多太濫

想問下各位巴打我同老豆一齊申請續返本BNO
係7月尾果陣已經用左DHL寄出左
今日拎返2本野返黎
首先我本舊BNO去前未剪角,而家比佢地剪左,但無新既BNO比返我
同埋入面有張紙仔寫住:Your passport application is being processed.
The documents submitted in support of your application have been noted and are enclosed."
入面比返張住址証明同出世紙副本比我
想問下巴打咁樣係成功左定點樣呢?
同埋我老豆果到就直接比左新既BNO佢,但無寄返舊既BNO返黎係咪又係正常呢?

首先我果本BNO係BB相黎
咁我地都有影印成本特區護照副本
身份証副本
2張相
1張住址証明
同埋我同老豆2份都有副署
希望大家解答一下

你果本: 上返hmpo check 下status 係咩先

啱啱上左去睇係 Dispatched

寄緊比你

姐係成功了

想問下咁多位張出世紙係咪有當時入境處既印仔or寫左某d紀錄係關於登記bno?

登記BNO係比出世紙副本

即係當時唔會有任何記錄寫左係出世紙到，唔該你

係....你張出世紙到有特別野?

我見到張出世紙後面好多印仔，唔知關唔關當時申請bno既事

多謝樓上幾位巴打解答
啱啱又收到2份野
前前後後總共收到4份野
總算拎到本新既BNO

8月4號準備晒所有野 寄左出去
HMPO星期一早上已經收左件
到依家都仲未轉STATUS
係唔係唔見左我份件阿

今日星期三咋喎.....

我講緊轉Declaration form received, being processed

下個禮拜都冇先再諗啦
唔洗急嘅
有事會通知你

我30號寄，都係6號先轉Declaration form received, being processed
巴打咁心急做咩

9月頭打算拎去法國西班牙開光

我估泰國單野之後呢到應該會旺左

巴打又會計到貼一貼嘅
佢地普遍話三個禮拜左右收到
你就畀三個禮拜

絲打你問左一個好好既問題
事緣我見到個巴打係旅遊台開左個camino de santiago既遊記
我好記得我係27/7睇晒全部既文之後
跟住我28/7 已經即時辭職 訂機票 買野
29號諗到續埋英國人身份都好 搵埋個老師朋友副簽影相
最後搞到8月4號先寄得出

準備法國西班牙提子國 進行48天的獨自之旅

預咁抆水

成件事根本唔make sense
份工做左6年 睇完篇遊記之後 比篇遊記吸引左我成晚
第二日就已經遞信要走人 買機票

諗返起都覺得自己好勇猛

無知一問，未有bno前買機票passport num要打咩

公海

唔係個個網站都需要訂機票都要P.P No.
最緊要名岩..

唔打，亂打都可以。機票對名同生日就夠。

000000000都得啦
啫係噉講
買機票係睇名

其實我係真心想知
因為買親都要填唔知可以靜係睇名

我都係真心答
number、國籍乜乜乜都唔重要
online checkin要
但係你咩都唔整
直接去機場checkin都可以cover晒（除咗名之外）

Cx唔駛打passport no.

買機票時鳩入就得
最緊要係你個名
一個字母都唔好錯
年中有好多柒頭連first name last name 都唔識分學人去旅行
又或者經agent 買飛收到機票之後check 都唔check 結果個名完全係另一個人

秦國未必好多
但日本都做嘅話

多謝出面個post

繼續點火

呢排應該又會多返人問基本問題

咁阿蛇清楚過我，可能佢見我單獨一個、又黑又奀，睇個款以為我上完電返嚟。

遲吓可能要強制拉去驗毒

去日本用BNO感覺高過特衰好多

啲人最鍾意話拎BNO嘅人用BNO攞優越感
話又點冇英國居留權，又咪旅遊證件
人哋外國人睇你又咪支那豬
但根本就唔係優越感，而係兩本比較真係BNO優勝
人哋提供嘅協助真係贏到開巷

秦國呢單野真係可以話人"你全家都中國人"

WOW....有引戰POST既

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

咁如果係無撚腦裝屎既屋企人掉撚左本護照
佢地都未續Bno
係咪就咁搵人副簽落張相同提供副簽人護照號碼就得？

如果你問緊included child, 係
First passport

（Declaration你知架可）

好似係寄

幾時到日本照做

但係幾乎見唔到有人話拎BC/美/歐/日/韓/坡嘅人用本護照攞優越感

已經睇曬Google Doc 有啲野想問
個系統要我填maternal grandfather (我阿公)既名
但因為我阿公係大陸人，填名要變做支那拼音
咁就會同我老母個名用香港拼音既串法唔一樣
咁應該照填定係留空然後係個頁既additional information到話我唔知自己阿公叫咩名？

照填香港拼音反正你唔使提供阿公嘅身份文件
e.g. 姓張照寫cheung 唔好寫zheng

唔該曬巴打

班撚屌自卑到一個點，我拎BNO 感到放心，安全，開心。之後佢見咁開心但佢無份就屌鳩你。呢啲係好典型嘅支那人心態 好撚核突

魚蛋論

魚蛋論都解釋唔到,點解我假如用BC/美/歐/日/韓/坡呢d比BNO所謂更優越嘅護照,反而好少比人屌

因為支那人有內鬥天性，而佢地認為BNO係支那人一份子，所以吠得特別大聲

總之
我理得優唔優越感
我揸BNO係一個政治表態

我個陣直頭無填
因為我真係唔知我呀父同呀婆叫咩名

隻八婆港女呢 死咗啦？ 仲諗住佢會同雜近平一齊死添，真是紅顔簿命

[狂 賀] 五 毛 八 婆 港 女 已 bam

RIP

終於唔駛再等英磅跌
終於等到用冥通計價續領BNO

有請小鳳姐
between 啱啱喺日本成功幫BNO開光
喺開心嘅

搵到就照寫
反正佢唔洗交阿公資料
我果到剩交出生紙
證明我老豆老母生我

張貼紙轉咗款

喺 明明記得之前個樣式好悶

入去日本最大分別，個mon, 廁板出中文， bno 出英文

八婆港女被BAM了

邊個mon

廁板係出支那中文

影相同打字模部機

富士山

睇doc

我仲以為得成田先有

貼紙唔同左樣

我今晚都準備幫BNO開光

唔好再 bin 人屍得唔得

咁嗰case有地方似呀嘛

照試下算
1000幾蚊買個機會都好

唔怪得個 post 推慢左

no news is good news 好似係

我13年寄電郵去查詢的回覆

Dear Mr Lee

Thank you for the follow up information.

Passport officials in Hong Kong have checked their database and can find no record of you being registered as a BNO.

Yours sincerely

Cherry
Correspondence Officer
Overseas Passport Management Unit

佢check咗5年？

嘩...

老納你冇BNO咩 一直以為你有

Overseas Passport Management Unit 係HMPO嘅？5年前係IPS定HMPO？

之前一直聯絡開嘅部門都冇呢個

我都就兩年 2016年11月申請

2015年發現呢個po，2016年申請，原來都已經同大家一齊3年

check咁多年

電郵比資料佢check可以？唔需要申請費用

依家唔得架啦

印尼又改番只有BC免簽

我BB樣加左英文名
副簽係咪必須？

成日改
其實係咪印尼又 update 漏左

好似越黎越多國家收窄bno免簽咁

其實好似嚟嚟去去都係越南同印尼兩個成日彈出彈入 （或者係根本冇人firm到）
韓國就到依家都好似冇人firm到

請問我上網續 BNO, 填到邊 part 先知道洗唔洗副簽?

我啱啱填完 Parents 嗰 part 都重未見有提及過副簽依樣嘢, 安全起見想喺度 confirm 下先.
因為我見到好似要畀埋錢之後先知洗唔洗副簽. 而暫時我冇人幫到我副簽, 所以想問清楚先再繼續填落去.

btw, 我之前本 BNO 完整無缺, 重喺度.

見到declaration就知，即係俾錢後

可以睇下自己中唔中先，中一個已經要
官方指引指以下人士的護照申請必須有副署人於你的聲明書上副署：
面容有很大變化
護照資料有需要修改
需要補領已遺失／被盜／損毀的護照
續領有效期受限制的護照
被系統歸類為首次申請護照人士（如果n年冇續會跌落呢道，詳情睇doc）
首次申請護照人士(BN(O)申請者只限於自己的姓名及資料包括在父/母/其他人的護照內)

唔中份declaration就會冇countersign個part，但係hmpo保留問你攞番啲權利

又要搵地勤巴問

英國大試管巴咪就係地勤

韓國唔係不嬲免簽架咩 上個月去有90日

有人話30日喎

佢派俾我張入場紙仔個期限係90日後

入境*

呢兩個月印尼係咁釘BNO
而加TIMATIC都update埋
連Visa On Arrival都冇埋 直程倒退

幾個月前都試過

好感動可以搵返 下個禮拜去完旅行先搞佢

下個禮拜幾
而家寄DHL
佢星期一開工就收到啦
下星期就有得攞番

因為我禮拜二已經要飛英國

韓國我3月bno入完，下個月又用

唔駛簽

咁就不如係英國寄埋 唔洗番香港又寄番佢過去

舊個啲金色好實淨

原來都20年有多 keep得幾好 原本諗住屋企冇幫我攞過bno點知搵搵下搵到老母嗰本再搵搵下搵到自己嗰本

其實韓國依家究竟係30日定90日
越南bno仲可唔可以搞落地簽

timatic 南韓 all British 90日
越南 可以用官方evisa

唔該哂

其實duration of stay 不可以盡信timatic ，尤其是小人用既護照。始終timatic 都係根據各地immigration 既rules+practice 人手update 內容。

eg1:馬來西亞
Tim 係咁寫的：
Visa required, except for Passengers with a British passport for a maximum stay of 90 days.
現實:BNO 30日, BC 90日，特衰30日，唔信可以有請去過馬來西亞既巴絲揭下自己本BNO/BC睇下個stamp

eg2: 紐西蘭
Tim 係咁寫的：
1.Visa required, except for Passengers with a British passport with nationality British Citizen for a maximum stay of 6 months.

2.Visa required, except for Passengers with a British passport with nationality of British National (Overseas) , British Overseas Citizen , British Overseas Territories Citizen , British Protected Person or British Subject shown on the bio-data page for a maximum stay of 6 months. This passport must have a Certificate of Entitlement to the Right of Abode issued by the United Kingdom.

3.Visa required, except for Passengers with a British passport with nationality of British National (Overseas) for a maximum stay of 3 months.

現實:BC 6個月，BNO都係6個月，特衰3個月

我相信仲有好多依D例子

一部份係唔update
一部份係io唔識分/分錯
一部份係根本冇講
但香港人應該唔會去咁耐就算啦

佢寫maximum, 比幾多日任佢做
所以都係吹佢唔漲

小弟報告返，早幾日夜晚去吉隆坡，個 IO 可能發緊夢當我本 BNO 係 BC，結果吸印畀左 90 日我

睇返原來都係90
利申：唔代表乜嘢，依啲嘢真係話唔埋，但可以肯定嘅係起碼入到境
頭先影埋下面個點點passport number，好彩crop返

最擔心係上唔到機
印尼真係痴線 如果我呢個月出發咪俾佢玩死

羽田都係

似係睇下個關員認唔認真
我幾年前就係印30日 同sar一樣

其實我見其實冇白字黑字寫佢係跟香港身份去分你入幾多日
我見佢入境個網係分British係not require visa 嘅commonwealth citizens
我諗其實人地根本唔係分你香唔香港人，而且分你係唔洗visa嘅commonwealth citizens，噉就理應同bc一樣？
而點解有30日，可能係排你前面嗰個係嗰啲30日嘅國家 佢咁啱拎起咗 橫掂一般都冇人留多過一個禮拜㗎啦

【峴港四日三夜兩個Spa】實戰越南e-Visa電子簽證 BNO與BC親疏有別

其實BNO 依家去越南究竟可唔可以用e-visa
龍門好似搬嚟搬去咁

洗唔洗我用$25申請一次試下
但前題係我連個網都搵唔到
垃圾國家

就咁search agent網都一堆
佢個官網個感覺就成個山寨site咁
聽講中国護照都搞得evisa 反而中国香港護照唔得

我沙巴30日，吉隆坡90日

最多係咪續十年
有無得續二十年三十年四十年？

On9問題創作比賽？

我直接用條女既身份證countersign就算
不過就加埋張專業資格
博唔博大家自己諗

好似甚少聽彈副簽
除咗上次有個搵個undergrad bno俾人彈之外 好似都幾少聽有彈

唔簽好過用特衰簽

年經問題

想問下過咗期10幾年仲搞唔搞到
上網話冇得搞因為大使館電腦冇咗記錄
但係呢度咁多位巴打又話搞得到

好迷惘

三個月前續左，舊BNO係小學生相，過期十年以上，要副簽但一時間揾唔到人幫簽，最後影印張員工證比佢，證明到個樣係我，大約20日後收到新BNO

想問下我以前細細個本野仲可唔可以renew?

我宜家用緊特區

bc嚟嘅話梗係得
7月10出嘅，應該係bc嘛？

請認真睇下doc 再問

有成份 doc guide 住你咁都可以迷惘
屌你老母年乜撚嘢經，根本係秒經

我想知邊個網
當做下港豬調查

副簽果位幫左人好多次

冇得換 請繼續使用特區護照

1. 護照簽發日期唔代表啲乜，唔好忘記87年7月1日BN(O)就接受申請，成人護照係97年就夠十年要換都唔出奇
2. 97年6月30日或之前出世嘅BDTC, 最後登記BN(O)嘅日期係1997年9月30日。所以就算係7月10日簽發嘅第一本護照，都可以係BN(O)。

第一頁份google doc有教你本嘢續唔續到，不過你本嘢係領事館出嘅仲要係97年7月10日簽發嘅，咁應該唔會續唔到啦

迷咩惘啫，都話終身有效囉，唔識字我幫你唔到喎，第一頁有份google doc ，你係確信自己係BN(O)嘅，咁咪申請續領囉

睇左，應該有得搞嘅

支那帝都自助通關竟然用BNO做示範

越南同印尼呢啲彈弓手，彈到我都麻目哂，南韓就應該無變過啦，我前幾個月去過一次都係畀90日，應該就係領事館搞錯咗啫，但係我就唔建議進一步同佢哋交涉，呢啲事搞大對大家無乜好處。

如果你有留意嘅話，香港e道個mon入面個教學影片都係英國護照黎，仲要係2010版。

港獨

CX同AA都成日用英國護照做主角
果然係身體誠實

補多張圖同link

我有兩本
應該邊本至係

兩本都係，你見唔到第一本到期日係02年，第二本係07年咩，你續嘅時候交07年到期嗰本就得。

嘩，唔用sample 護照用本真嘢，本嘢個主人真係抵得諗，全世界都知佢乜水

Thank bro

用bno 去usa

1:54
支拼

想問下你地會唔會填emergency contact 果頁

有

嚟自 連登討論區 嘅淨係張相？
句嘢一係斷章取義，一係quote咗啲盲毛/五毛
如果係斷章取義嘅，照張圖嘅我諗個內容係「過咗十年整唔到（emergency passport）」
依家啲page真係好撚多毒想阻止人續BNO
間唔中係fb都見到啲人講特衰護照點，之後人地提出續BNO，都會見到啲人係有好多誤解，以為過得太耐冇得續、以為唔見咗冇得續等
雖然我wfc佢地有冇俾人誤導（其實咁易俾人誤導嘅，我驚佢拎BNO周圍出醜），但係同時又想多啲人知BNO唔係冇得續，好矛盾

你好好心機。連應該用邊本BNO去續你都答埋⋯⋯

呢啲問題，講真⋯唔係伸手黨程度⋯係去到餵埋口，用手幫佢郁下巴去𡁻嘅程度⋯⋯

題外話, 當年小朋友係可以一次過畀2份錢去整2本, 所以係會機會有2本相連日子嘅5年期護照

如果條友有心續⋯自己應該搵多幾個source去finalize個真確性⋯

最起碼，BNO係英國簽發嘅，咁都唔走去英國政府網站度睇，只係相信啲content farm。咁係自己攞嚟。

唔俾effort，但又想續嘅，都係去共享支那榮耀。CNO啱呢啲人多啲。

一份係97至02。
一份係02至07。

點睇都應該係續過一次。

即係一本應該剪咗角，另一半係未剪角。

腦殘

一份係97至02
另一份係02至07

點睇都應該係續過一次。

即係一本應該剪咗角，另一本係未剪角。

噉佢都有入依個post嘅
都叫搵多咗個source啦
同埋佢兩邊都冇信晒先問一問
未豬得晒嘅都

我一開始都無留意張圖有咩問題添

我哋好似無講過護照過期十年以上整唔到緊急護照嘅原因係因為領事館會無佢哋資料喎

仲有，過期十年以上而且有合理解釋嘅人依然可以申請緊急護照，領事館無佢哋資料一說，根本無稽之談

咁而家BNO係咪姐係可以用佢部機自助入境
搵Demo都唔係搵呢本啦
真係on99

google 一search BNO 續領 第一版全部都係鳩假期 鳩trip 呢啲垃圾網

因為佢地比哂錢google 賣廣告
自然會滑最頂

支那人識鬼分咩

因為呢個post只係lihkg嘅其中一個thread

呢個domain
其實整個wordpress放個 doc同埋其他資料上去有無得諗

究竟係咪真係全部 BNO holders 都過晒 21 歲

弱智同伸手嘅野無分3歲定80

搵我?

我依期工作繁忙，
我可以放個PHP HOST同Mysql Host 比有時間整嘅人IS OK
有冇人有興趣接手?

巴打信得過我可以幫下手

不過我呢啲半桶水IT驚整亂你個server
巴打介唔介意裝好個empty wp
我可以幫手執啲content

我唔係讀it嘅
但我都識小小Coding
但整網站0經驗
唔知有冇嘢幫到手

官方答案：

無指明可以交副本嘅文件，一律正本。

交副本係唔係唔得？咪好似上面嘅巴打咁講，睇下個officer 想唔想揸正黎做，以往就試過有人被要求交返正本。

如果你係擔心寄舊版會唔見嘅話，咁就去入境處整多張新版，寄張新版嘅去

我開頭係交副本
比佢要我交正本

同埋唔係入境處, 係生死註冊處

一定有嘅
有興趣嘅巴打我地可以開個group交流下

生死註冊處係under 入境處

不過你啱嘅係, 唔係普通嘅入境處地方可以搞呢啲嘢。

巴打
可唔可以話我知declaration form 呢度係唔係咁填

下面countersign 果part 已經填好曬
爭呢幾格唔識填

同埋我老豆老母, 去邊度搵佢地出世紙 + 佢地老豆s老母s結婚證書

依D其實唔洗，我續果時都冇比

呢個post 第一頁份google doc有教，睇咗先

我幫父母續
我父母要寫埋佢父母既資料嗰啲咁煩既 ？
仲話要埋我自己父母既出世紙嗰啲。我自己續嗰時好似無咁多野

冇記錯係唔洗
因為你係自己幫自己申請

嗱，我就唔會答唔使，你唔使唔代表佢唔使，係睇個officer 點做case架啫。

依家03年前係英國海外簽發嘅英國當哂first passport case申請，一定查家宅。

所有嗰啲唔見咗又補領唔到嘅交件，自己寫封信解釋返件事就得，字唔使多。

岩岩再google 完先知原來doc 都有講
唔該曬巴打

我怕麻煩
另外寫多張a4 紙講明係大陸出世，乜證明都無，加埋祖父母係大陸結婚，都係無證明。

我諗有本舊bno + 香港身份證
應該唔會chur 到我咁盡gwa

自己寫封信 <-- 我都係咁，就咁寫返話點解無果d 文件，加埋日期＋簽名

咁快又一半了

駛唔駛係#1 講明03年後會變左做first application?

太多人問

之前跟呢個post成功續咗
嚟緊九月尾想拎本bno去台灣 但以前又用過特衰入台
上網睇咗好多post 好多人唔同講法
所以上嚟問最值得信賴既巴打
online apply個台證係咪空接入bno資料就得 唔使聲明事前用特衰? 到時去台灣就帶哂兩本just in case? 有咩事都可以落地簽

照用BNO
當佢係特衰咁申請台證/落地簽
去到IO九成會問你點解轉咗passport
你答佢以後唔會用特衰就ok
(雖然彈出彈入都一樣無問題)
唔使攞埋本特衰出嚟

Q&A有

25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍

唔知以前有無交過LS01 再填得唔得

香港01:告別雙重國籍 做個真正香港人！

係就好，唔好齋talk煲無米粥

係就快，快D比我取消中國籍

你取消無用
佢取消你先得

快點DQ我

網站絕贊準備中
敬請期待

如有興趣想幫手完善網站內容
同時又對WordPress有一定程度嘅認識
可tg我

我對家變日常部分更有興趣

果度係LINK去最新嘅BNO POST

想問下證件相有冇話要咩底色

彩色影印特區護照係由封面到尾每一頁?

原來有寫無野了 自膠

又幾正喎

以前咪講過收集下家變嘅case
不過嫌第一頁太長 而家可以試下

等下年，個bno cover可換做藍色嚕

開始吹風話要攪雙重國籍問題
但如果有中國籍以外其他國籍而又有回鄉證或特區護照點算
佢會唔會比你放棄中國籍先係重點

屋企人要搵副簽

上次泰國單嘢完左冇幾耐而家吹D咁嘅風佢係咪想「 搬石頭砸自己的腳」

你本身有冇中國籍唔緊要
佢話你有就有
再告你一條呃國籍罪都仲得

同呢啲國家講法治就真係對牛彈琴
大家喺現時都係見招拆招就好

其實係針對李澤鉅呢類外籍政協先真

我諗唔到咩原因唔准放棄

人地想放棄啫係人地都唔會對你忠誠
夾硬話個唔會對你國家忠誠嘅外國人係自己國民到底係咩邏輯

唔係嘛！？ 即係同賊匪講道理？ 何來邏輯？ 廿一年咁耐，龍門任佢搬咪就係邏輯囉

賊匪都唔會留個唔忠誠嘅人係自己到啦

你係佢人，佢隨時可以控制你財產

上星期一個邊收到，今日啱啱轉左dispatched

其實我都有整開

同一日wor

多謝呢個post 嘅巴絲，thank you very much

鄧龍威 單野唔知會點呢

連777都出埋信

覺得無咩分別 因為管唔到對家既司法制度，因係做下樣應酬下

?

唔係
我指係 wordpress 網站
我都有諗過將呢個post 啲資料整多個
不過唔知應該問邊個拎同意

做下表面功夫攞下彩
不過國防外交非香港內政,777潛越,是不是支持港獨

整得好靚 巴打好波

好正

不過啲淺藍色字睇得好辛苦

果兩篇警世文呢?

問酸民治日鮮巴打

當年的助理保安司原來係30年磨一劍
惜董伯陳太，略輸文采；貪曾英年，稍遜風騷。一代天驕，梁匪振英，只識彎弓射大雕。俱往矣，數風流人物，還看今朝。

曾俊華都要企埋一邊

曲線完，老老實實，鄧生一樣被老屈中國藉，是不是中國人先？那些甚麼雖遠必誅，甚麼勵害了我的國果啲去曬邊？何解不派獠獰號去救人

要擺首頁

班on9記者係咪又想屈陳浩天係中國人 先問陳浩天用咩證件

搏佢答用特區護照跟住spin

加泰隆尼亞人用西班牙護照，是不是即是西班牙人而不可獨立？台灣人用緊中華民國護照，是不是因而不可有解散民國，建立台灣共和國的訴求？唔係呀嗎！正是本護照有廁板係度，所以更加要獨立，搣走廁板。
陳浩天答用BNO其實不是最好的答法，未能感染97後出生無BNO的人支持獨立

佢反射動作姐

point form寫返出黎

藍絲會唔會發起退bno潮？

佢哋會以為唔續/墊煲底/剪爛/用腳踩過=退出咗

要填form先嗌退！不退不是中國人！

有無藍絲家長幫屋企人退出外國國籍？

其它

第一時間諗起薑融,BC勁難退,英國人好奸

唔使問啦，個doc 都係集各巴絲經歷寫出黎，你要問就要問哂所有留過言嘅巴打架啦

btw 我自己都係曲狗，但係我唔識wordpress，同埋忙到抽筋，呢排都少咗留言，所以我唔參與啦，不過你哋內容上嘅嘢有問題我可以幫大家手

想續嘅巴打都應該會想多D人續掛
個站又唔係營利用
就算放Google 廣告，
以個站嘅性質，收返黎嘅廣告錢連domain費都唔知夠唔夠比
唔好話有賺
當然我唔排除會放廣告，
總好過冇
你話如果我用黎開收費代辦續領服務嘅話就唔應該姐
只係免費提供續領資訊嘅話我個人覺得眾巴打應該按受到掛

放廣告+接受課金,應該夠嘅

嗯，我就唔係好贊成獨立。 以香港人今時今日對政治嘅態度，就算贏國肯俾香港獨立，最後都係會走返回頭路。經歷過英國統治，大家基本上對英國管理係有信心，點解要冒險獨立而首先過渡由英國接管香港，之後再俾年輕一輩去決定？ 我係擔心香港獨立之後由一班咩人去領導，老實，大家生活咗咁多年，你地覺得香港有咩政治人才有統領風範，講政治幽默嘅又無、鷹派如DT嘅又無、實幹為民嘅又無。 若果要係飯民揀一個做總統，頂！我真係揀唔落手囉。 庸才都算啦，若果又係果啲所謂商界當權的話，大家注定一世做樓奴。

陳浩天最好嘅答法係反問記者：你是香港人嗎？ 給你選擇，你會用香港護照，還是中國護照？ 若果你認為你是中國的，為甚麽不去拿本紅色的？

鄰國話比香港獨立，不過係建立香港社會主義人民共和國，咁算不算獨立？
香港朝野咁多港奸，特別是紀律部隊，香港貿貿然獨立，在沒有英美等國支持下，有足夠能力應對嗎？所以香港歸英就最好啦

YES!

到時無普選選港督都唔係大問題

到時也許全民普選布政司呢，我情願咁好過獨立

睇下臺灣，國民黨今天不停地拖後腿，更何況香港？

其實以香港人嘅習性，政治阻力係好細，即係話，無論乜嘢政權上台，基本上都可以順利做到任期完結。你睇吓依家咁嘅死款，以前沙士、短樁、沿水、廢鐵數之不盡嘅膠事，俾着外國都應該暴動咗好耐，係香港人先咁受得氣。其實只要遇着英明嘅領導，只要民生基本上攪掂，政治可以無人理，但可惜依家啲政治炸彈多到根本清唔到，民生又攪唔掂，根本就係無能。

要獨立就要一個好似強如李光耀呢類強人統治，香港先有希望。小國要生存，一係要靠政治強人先可以立足，香港地少人多，資源缺乏，產業項目實在太少，經濟風險大，無強勢領導去規劃香港條路點走，香港好難走得落去。一係就走新加坡條路，中美大國之間左右逢源，有政治智慧、手腕，一係就走以色列條路，以一敵眾，手瓜夠硬、走科技研發，可惜啦，啲乜乜港全部都係得把聲，完全無計劃。 中藥港？數碼港？遊輪港？ 哈哈哈

台灣都還好，真係全民普選，最起碼個政府係台灣人選出嚟，係好係衰都叫民主選舉。雖則我覺得綠營都係虧虧地，又係講多過做，DT都打張好牌過你台灣上都唔識食住個勢，美帝都開到聲鼓勵美台高層互訪啦，係好係醜都攪吓花臣搏見報啦應該，又唔做。 唉，不過話又說回來，若果國民黨果陣係醒唔貪心嘅，一早49年就立咗國啦，71年若果唔係死要面就唔會連聯合國一席都無埋，攪到依家唔上唔落。

其實好簡單
香港外向型經濟
對要同外界嘅關係一定好重要
香港一定要一個識搵平衡點嘅人管
而依家最大問題係西方一定唔會信香港人會選列，而事實都唔會
唔係咩「配唔配民主」嗰啲垃圾問題
而係香港政治兩極
依家邊邊上台都唔會好
起碼要香港冷靜落嚟返幾年、十幾年先有用
當然香港前途係點都要睇世界政局
聽日支那仲係唔係到都未知

搞掂 可以9月頭去法國西班牙開光了

感謝各位巴絲打既doc
5/8寄出 , 7/8簽收by HMPO
9/8轉Status , 15/8 就已經寄出
4日就轉左Dispatched.

4日咁快

未比支那接管前香港經濟唔係咁單一

香港連晶片都做得到

冇得咁計
嗰陣支那都未發展得咁快
多謝西方企業無私向支那提供可竊嘅技術
依家香港一係拎支那偷返嚟嘅技術發展落去
一係自己自煮燃發
香港白手套個躲出晒名，西方仲會對香港友善咩

之前睇到好多post話英國政府唔會再為bno 自動爭取免簽， 但我一直搵唔到相關既source 同news

The Government is not seeking further expansion of visa-free travel worldwide for BN(O) passport holders resident in Hong Kong.

可能會將bno轉晒做bc 咁依家就唔洗搞咁多野囉

諗下好

咁等我得閒嗰陣搞下先

呀....又估唔到菲律賓真係理佢...比左D records出黎

早幾日同人討論呢單嘢
都覺得有少少希望

杜特爾特今年嚟香港食JolliBee
又為人質事件道歉
好明顯係親中嘅訊號

但真係拎啲紀錄出嚟真係 左出嚟

諗深一層
會唔會係中菲之間有啲檯底交易係到

之前鄧龍威嘅故事一直都係中國大使館唔理佢
得英國職員入去探佢
今次係錄晒影 中國大使館上晒鏡咁
應該好快就有5毛飛機文出嚟宣傳厲害了我的國

呢d外交野好難冇政治計算係入便既

我的國捉人就著緊啫。

救人？Wfc。

呢一步都係捉人
捉一個bno人呀

講哂多謝中國人大使館

唔知佢會5會到最後唔會多謝英國領事館一直以來嘅幫助

佢講咗之後就會洗頭去中國

講咗都唔播。我的國最厲害就係剪接影片⋯

希望他不是大中華膠啦

居中權

08年推都叫有用
依家支爆推
傻都知想點啦

居中
驅逐荒野

仲要申請先有

好明顯係政治show, 畀你睇拎住BNO大陸都會幫

不過張gif 圖冇得再用啦

要再申請架喎

CNO一樣係無居中權
居中權係申請另一張證

我爬哂文都搵唔到我應該點做

我老母係我細個嗰陣申請過bno 但之後過左期冇續 已經廿幾年 嗰時應該好細個 細路仔黎

而家我想拎bno 要續領但我又冇嗰本bno
咁我照遞文件俾佢續定由頭申請？

重新細心啲再睇啦
我肯定你嘅問題睇doc 一定解答到

老老真真不如#1 個回覆係紅字 SIZE 6 GOOGLE DOC

你有睇一定有講有教

同你同一個情況 睇完就搞掂

個application status係"dispatched"
但收番黎得番D正本文件同埋一本比佢地剪左角既舊BNO，但係就係冇最重要個本新BNO，有冇人試過又知道應該點做

有冇人趁而家英鎊平走去續領？

你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你

岩岩先見到呢句，自

佢俾人BAM左
答你唔到

十年後先續啦慳一本錢添

大學生讀屎片

港女會唔會捲土重來？

上便有件啦

2019年3月之後先啦 仲有得平 又有新色

紅色BNO已遺失 副署人已過身 請問仲有冇機會申請

睇Doc

我就係睇完唔明先問

副署人已過身
啫係副署完之後死咗？

doc有寫唔見咗舊果本要點做
副署人過身, 首先rip, 然後搵過第二個咪得

無用
啲人無睇加句"睇完唔明" 就當自己睇咗

Link去我地辛苦整嘅啦

當年我仲好細 揸紅色BNO 副署應該係我老豆
大個咗本BNO已遺失 而副署人亦已過身
咁而家我係屬於遺失再申請BNO
但因為當年有副署人
咁而家申請係已經唔洗副署 定 搵第2個人做副署

我真係有睇doc 但真係睇完都唔太清楚我應該點做

btw, 可唔可以再比比意見

謝謝

我加左入template架啦

乜撚嘢呀～
我肯定「副署人」唔係噉解

不如回歸原點
你曾經有bno嘅
申請續期
之後跟佢啲instruction做
副署人嗰個你重睇
我肯定你老豆唔係你副署人

從你講晚野可以肯定你冇睇過doc

講真啦 係人都有死既一日
令尊翁仙遊咗 rip
大個仔喇 自己揾朋友簽啦
副簽人唔一定要與上次幫你簽既同一個人

我理解能力差 對唔住
翻到屋企會逐隻字琢磨

多謝幾位嘅解答

巴打
你曾經有bno就可以續㗎啦
副署係指「搵個人證明你係申請人」
所以你一定搵到其他合格嘅人幫你副署

我覺得啲字好淺色睇到唔舒服
白色/淺藍色底最好較番深色的

我地講既doc 唔係個咋q&a

而係第一個回覆到個google doc

睇完唔明先再問

好，冇問題！

如果酸民巴唔介意我都想放係#1 /#2頭到

未過期係咪都可以換架 我果本用左4年 封面甩到一撻撻

應該聽日收到喇

小弟執拾祖先(阿公﹑阿婆)遺物發現1987年簽發既HKCI(身分證明書,綠色果本)
裡面備註欄一頁有吸印寫香港永久居民身份證號碼
如果幫到大家分別到自己係咪BN(O),我會打格之後放上來(但工作忙最快月尾)
酸民巴點睇?

eclass巴打
謹上

佢系統冇阻止你
我都睇唔到點解唔得

假如你成日飛好快用哂本野嘅
未夠期咪一樣可以renew

想睇下

已改好

點解你地可以用得咁快

想快啲換passport所以一年去20次日本？

我一年最多去左3次日本

打上DHL 咁岩有一份可以改地址寄返公司
然後另一份打上台話 因為BLABLABLA 安全理由唔可以改

岩岩係公司終於收到 好彩係Passport個份黎 supporting docs 要寄返屋企了

污糟左

我本野her Britannic majesty 個版已經開始甩哂啲邊

我本野污糟左 點解有2滴油

死人英國佬返工都食fish and chips一啲都唔pro

4滴呀

要寫係須知到提醒下續證嘅人聽hmpo啲人成日都會滴到啲油漬

最近見到有朋友有本德國護照，但又有本bno 想問呢個係咩case嚟

雙重國籍囉
香港人入籍德國?

淨係知佢daddy係有德國籍嘅香港人
佢喺香港出世

即係佢老豆帶挈佢有德藉囉
詳細國藉法我就唔清楚

香港人有多重國籍一啲都唔出奇

人生勝利組

收到了
30/7寄，今日終於收到

父母雙方只要有一方是德國人，那麼孩子就可以取得德國籍，這一條在新舊國籍法中都適用。在舊國籍法中，只要父母雙方都是外國人，那麼在德國出生的孩子沒有權利得到德國籍。

根據新國籍法 ( 2000年1月1日生效 )，部份在德國出生的外國人孩子有資格擁有德國籍，先決條件是：
1、孩子父母有一方已沒有間斷地住在德國8年以上。

2、孩子父母有一方已擁有德國永久居留許可，或已擁有德國長期居留許可3年以上。
如果父母不希望孩子得到德國籍，那麼孩子還可繼續父母一方的原國籍。國籍法也有條件地允許雙重國籍：新出生的孩子在未成年時具有雙重國籍。23歲前要對擁有哪個國籍作出選擇，如果選擇德國籍，則必須退出另外一個國籍，如選擇了另外的國籍，那麼也必須退出德國籍。

德國「有限度」承認多重國籍，只限於當事人同時擁有其他歐盟國籍，或當事人可證明自己不能按意願退出其他國籍，否則當事人要於23歲前作出國籍選擇。

入籍要8年，太長！

去敍利亞打個白鴿轉先囉

我想問下有下方法check自己有無BNO
我老母話無，但唔講清楚話係掉左定細個無幫我搞
而我第一次出境已經係97後，嗰陣已經係用特衰護照

身份證大法

大家覺得應唔應該脱歐前換定本先？

之前個本12年續

家變前夕

唔等藍色版？

樣衰嘛

快
我收集緊家變case

之前發夢見到自己上連登睇BNO家變Post,估唔到而家真係有Post

發乜嘢夢夢到上黎

係囉 咁掛住呢到

唔係好明，即係點搞

我諗最後真係無既話都唔會家變既，最多認命既啫

睇Q&A或者直接俾錢申請一次。

問清楚家人先

睇回覆#1個google doc

之前問過兩三次，佢次次都支吾以對
只係知佢地自己一定有

身份證大法結果如何？

01-94 係咪有機

嗰陣幾多歲？有冇ci 係咪香港出世？
好大機會

考慮到你父母有BN(O)
我估你拎嘅唔會係CI
有嘅機會應該高過大陸99金

紅色版會係孤兒仔
除非你話幾要「多一本」紀念
遲早都要換藍色㗎啦

依千幾蚊畀得過
嗰位巴打快啲去準備文件

香港出世

Thanks
研究下點交先

留名又有家變睇

有冇類似西鐵月票咁樣嘅 cx 日本年票？一年任搭

郵局個e express報關單
係咪貼係公文袋面就得?

有出你千奇唔好買
分分鐘就嚟破產嘅先兆嚟

HX距離破產不遠了
去日本坐NH啦，舒服好多，呢啲錢真係慳唔嚟

用防水噴霧會唔會阻止到封面甩金

買套仲環保

但係checkin蚊嚟紋去好麻煩

透明套 唔使

其實透明套都好阻

我用緊呢種， 去旅行果時算方便
可以當旅行專用銀包咁用

Btw, 我見到我女朋友張身份證係 97年1月，佢屋企人本身都係話無幫佢整bno

應該可以家變了 ，有 bno 應該會更加方便入籍

我見之前有人話本土續/補領bno難 n 倍

有冇話分別在邊? 我女朋友宜家cno student visa 係英國到

副署人要求問題，除此之外無乜分別。

BNO Post 越多家變，代表咩嘢？

越多年輕人申報

咁即係我都係揸英國passport 同埋做緊嘢 (it engineer) 咁就可以幫佢簽啦

Nah mate
如果同居就「唔得」

出去住兩個禮拜囉

其實好奇問點解英國本土申請都要副署 親自申請都證明到相係本人啦 利申未試過唔知

我女朋友唔係屋企

本土都係要郵寄

不如我寫我office address 咪得

1. 本土申請唔一定親自申請
2. 你搞錯咗件事，唔係比較申請人張相同申請人真人個樣，而係比較申請人提交嘅相同舊護照入面張相。對比完確認唔到係同一個人就要你副署，係件好正常嘅事。

一年前，幫左老母，自己，老婆一齊申請返BNO

應該係防偽油漬黎
睇番自己果本都有

今朝入境印尼Jakarta要落地簽

拎bno去杜拜可唔可以叫CX幫手apply visa(我知Emirates可以）？

睇返原來我果本都有

印尼依個19國家成日都變

Tim明明寫要visa, 唔可以做落地簽

Rip

其實去counter搞得唔得？

但係地勤照比你上機?

AG?

咩牌子
難唔難拎出嚟

上網check過
以前BNO係要visa on arrival
但幾年前可以免簽
我今朝佢蓋完印
叫我返轉頭再睇passport
搞左幾分鐘 話British Citizen先免簽 係New policy
其他要做visa on arrival
最後USD35做落地簽

應該似越南

bno 尾班車好似就係（09-97）？
我97年出世 個身份證簽發日期就係（09-97）

我黎緊坐cx

咁多it人咁嘅

因...

發展好

97 年1月1日-97年6月30日出世嘅人，最後期限係97 年9月30日，其他出生日期者最後期限係97年6月30日。

it性價比高

午夜機，睇吓有冇機會試因卷

有王八爺頂住唔驚的

X2

搭EK la

JL點睇

Jal 都唔錯啦，不過個攞過設計獎嘅經濟seat冇想像中咁好，i mean即係同cx差唔多。

Jeng 日藉空姐的跪住服務你

可唔可以帶埋我去

遲啲搭JL🤤

唔讀 it 都可以做

慢慢 train

其實係想試嘅，但d時間太差了，幾乎全部都下午去上午返

而且去日本太多選擇了，仲有印度航空，埃塞俄比亞航空。呢d都唔錯嘅選擇

正

埃航冇咗啦

以前 kickstarter 買落
好易拎(用薄嗰本，厚啲唔知)
都係照放落前褲袋
好似叫 dash travel wallet

pebble 皮靚過滑面皮
我同我女女一人一個

thx 巴打
好似唔錯 us$18

其實我覺得因航唔錯

雖然見過因航空姐勁速變面

但佢地對客點都係笑笑口

我用緊透明套...感覺幾好

我以前都係用日本嗰隻透明套
下下都要拆

點解要拆？我暫時用BNO去過日本，用緊Log-on個透明套都喺成個Passport連套比IO都冇事

其實d地勤唔太鍾意?._. 9估

因為阻住劣本證真偽同難塞入部機read
心入面已經屌緊鬼

有無link？
定門市買？

同問
不過呢個好似冇得擺銀仔??

Us16.99 又唔貴
不過如果香港有得賣就最好

離一離題，其實華奴情願幫襯淘寶，都不試試eBay &. amazon，是什麼心態

我喺日森買過都唔少嘢，但係通常都係啲日本先有又或者日森買平啲嘅日本牌子嘢
最大問題係運費，我通常係貪佢直送唔使俾稅，但係好多嘢都冇直送

eBay 好呀
好多時平過 amazon，隨時有15%/10% off

外國退換運費好貴，又唔肯寄，大陸退換平d
所以如果香港有，價錢又差唔遠，我都寧願香港買

香港搵唔到, 係咪us$25免運費

之前睇鳩trip話
曾經用過特衰申請過入台證
就唔可以用BNO
會俾人send back
係唔係真？

信唔過鳩trip

前幾頁講過

Sor 追到第20頁就冇追
再由尾追上去
原來喺22頁

Q&A 咪有囉

睇落無

官網shipping US$5

我禁寄美國就free，寄香港就無free
有條link 望下？

自膠
搵到了，真係5蚊運費

8月6號寄掛號
14號being process
今日收到passport啦

老豆有本過咗期N年嘅BNO
做仔嘅得唔得用佢本BNO申請一本新嘅BNO?

你意思幫佢續定你以為BNO可以繼承?

我意思係佢有本BNO
我得唔得用佢嘅資格去申請一本屬於我自己嘅BNO

即係唔得啦
Thx巴打

有冇你名呀佢嗰本

YES...如果你父親本BNO有包埋你個名...你就可以自己申請一本

呢排英磅平咗⋯所以多咗唔少伸手黨入嚟問野～

而家已經連Q&A都唔睇

咩叫「得唔得用」？未聽過啲咁嘅廣東話

得唔得/用佢
兩個分開㗎師兄

家陣D新會然

唔關事掛, 平得幾多呀?

之前有一位話要低過10算先肯續
不過而家被bam 咗

死八婆

果少少都唔肯俾，繼續用厠所板啦

睇黎你冇追POST
咁你點知佢本野真係BNO ?
有本舊野在手 ? 有冇你名 ?
你幾時出世 ? 你老豆香港人 ? 多數跟阿媽本野...問過阿媽未?

有就有啦
不過冇我名
已收皮

俾人bam咗都要搬返出嚟binc

唔係你名就唔該醒水啦

傻西瓜差一百幾十

第一版有幾撻野以為佢整左時烏糟左
睇說明原來係watermark黎

睇過？
可能係油漬呢
hmpo啲人成日都整到油漬㗎

HMPO D人好唔pro，成日一邊食野一邊做野整污糟人地本新BNO

咁架wo

係螢光油漬
食物色素劑嚟，一定係hmpo食嘢整污糟

好心食fish & chips 就戴手套

真係好想投訴

上面有我同另一個巴打本嘢第一頁嘅相
都喺有4滴嘢喺度

啲紙疊埋一lot過透底
一定係

咁易分都分唔到

好彩我用緊舊版

個時 HMPO D人冇咁污糟

到我再換就已經係深藍色

呢個post真係幫咗好多
8月4號online apply俾埋錢, 8月11號用speed post寄出文件
8月14號見到派咗件, 8月16號轉status變received, 8月20號就轉dispatched
然後琴日放工收到DHL嘅sms話23號會派件

本身本BNO去拎特衰時俾人剪左角, 仲係幼稚園嘅相嚟
搵咗個都係拎BNO但過哂期職業唔係佢list入面嘅朋友幫我副簽
不過有叫朋友幫手copy埋佢BNO+特衰過去做supporting

如果countersigner 係英藉護照係唔駛copy佢個人資料個頁

我都係唔怕一萬只怕萬一姐
寧願俾多啲料佢

你呢種做法抵讚
好過啲人係又問唔係又問

下次可能有咖啡漬、紅酒漬、口水漬

大家可以提名下個POST名啦

冇就用上次個D

永遠懷念臭西港女

英鎊跌了, 唔續得幾時?

少壯就要多努力，問前望一望個doc

1兌10,換唔換

bno係哥倫比亞過海關有啲問題
佢部reader read 唔到bno
有無得搞

咁最後點
唔比你過?

入果陣俾錢
出果陣搞左好耐
嚴重唔建議去依個國家

黑錢?
正常一本passport 點會read 唔到咁好笑

我都唔明
本passport 係Peru Bolivia Chile Ecuador 都無問題
連我部手機都read 到

比錢就入得????

暗示叫我俾啲USD 佢 屌 垃圾國家

投幣式海關reader

其實唔係read 唔到
只不過係賺外快嘅藉口

但出境都唔得 有個大粒野話佢地啲機認唔到

blacklist

南亞都大把呢D國家

#1有link去doc呀，咪問啦

唔明你講緊咩

個title啫

sorry for 1999

願港女的名受顯揚

你地班友係到binc

支爆近了 你們應當悔改

我有私心
連登首家BNO教學網站上線了

畀咗幾多

特衰有埋居住證，快啲去申請

哥倫比亞有咩玩?
下年四月諗住去個南美trip

飲咖啡同埋預左出街俾人搶野

咁搞法
應該淨係去秘魯，智利，玻利維亞，阿根庭

我support呢個

南美係咪預咗要花到自己好污糟
又要著爛衫先安全啲？
之前有個好可憐嘅墨西哥女仔去環遊世界，但係中美就俾人殺咗

BTW SEO唔知點SET為止好

Child passport renewal error hits hundreds

內政部又出事

Families were not asked for full documentation when they initially applied for and got passports.

Now when they apply to renew those passports, the applications are being rejected as the families are unable to provide the old paperwork.

「支爆了你的國」

擺到明掠水啦～

你叫佢去英國大使館攞

我希望未來兩三年有另一本新護照，若果GBN變埋GBR就錦上添花

唔係個個都GBR架咩?

個個GBR就唔使有呢個group

剛剛醒起唔記得寄埋地址證明
係咪要等佢email黎叫我補我寄過去？
Thanks

等佢睇哂叫你一次過補啦

Thanks

正，啱啱搞咗十年美國visa喺bno度

Btw, 不過bno嘅nationality個度好怪
visa個版就寫HOKO，本身本嘢就寫BRITISH NATIONAL（OVERSEAS）咁
搞到入美帝個陣國籍唔知寫香港定英國好

頭先比晒錢申請，佢話要我比埋自己/老豆老母出世紙，同埋佢地結婚証書，仲要搵人副簽

跟住佢有一句話：if applicant Born or adopted outside the UK:
The passport you entered the country from which you are applying , and if different, any non British passport held as well as the evidence below:....

係咪要寄埋我自己本特衰過去

以為你講個Code

......

個個GBR可能更加要
好多盲毛要立即要居留權

睇Doc啦DNLM

我上年入波哥大都可能有類似問題
d細搞左陣唔得
大粒最後都入到比我過
出境入厄瓜多爾都冇問題

想問問巴打
比咗錢然後有個pdf檔有成11頁 要成份寄定淨係寄簽名果張就得

美國要你寫嘅係Country of Citizenship

佢有Hong Kong畀你揀。用BNO定特衰，對美國嚟講都係寫Hong Kong

btw, 用特衰的話，個visa個 code好似係HNK

有沒有看過份pdf檔講啲乜先

有 份野話寄正本
我再上其他網睇教學 gotrip個港女話要寄成份
司徒夾帶就話寄第5頁就得 睇依到份野淨係話寄份申請表 又無明確講明使唔使寄
所以上來問問 各位成功例子寄果陣係寄自己簽咗名果頁定成份11頁既pdf寄

份野主要唔係提你要交乜同埋相方面既要求

屌 明明記得有稅局寄比我既住址證明 比左錢拎申請表先搵唔到出來 依家用住英國保誠既保單通知書上面既地址證明 英國本土保臉會唔會都唔接受

官方都冇叫你要寄都要問咩？
你寄去gotrip定寄去司徒夾帶到？

D人好純樸

Thank you 巴打
小弟英文唔叻
睇好多教學 見有唔同講法同教法so有點疑問
所以直接上來問問穩陣d
咁講網上某d教學睇怕都唔可信
Btw 感謝巴打解答

Diao我舊年整visa未有bno ;( 係特衰到

跟返官方份嘢講咩就交咩就唔會錯㗎啦
你係寄去hmpo㗎嘛
英文差嘅話係有粵語版
但其實so far你都有睇過下啦，唔係冇能力嘅
記住要跟官方版本先
真係唔明我地唔介意「聽下」你唔明嘅係咩
其他網上教學我地一直視為山埃，好多都唔知點解佢地噉教

其實寄多都無所謂啦
唔通因為你寄多而 reject 你個申請咩

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

我#1 回覆暫時改左做BNO 網站....提早左少少開

大家係呢個POST完先去新POST吧

原來唔係個個人本Bno 個Code 都係GBR
我見自己果本係仲以為個個都係

有兩行
第二個先係用嚟分

個個Issue Country都喺GBR
但IO一掃機就會出GBN

最近個post 好熱鬧，多左好多人續

不過亦都多左好多申手黨
d 問題真係好明顯唔睇doc

Nationality code同issue country code
係passport到係兩個都有
第一行 名隔嚟係country code
第二行passport number隔嚟係nationality code
應該得英國先會咁「醒」玩依啲嘢

但喺都喺寧願做英國二等國民好過做厲害國二等國民

整得好辛苦架又唔睇

希望擺bno website係#1 回覆會少咁d伸手黨

盲撚點都盲

係咪doc條link整得唔夠顯眼

Font size 30

第一頁即刻有人嫌麻煩
寫得詳細又嫌長唔搞，寫得短又做錯曬，班咸魚都無認真看待個國藉，真係難服侍

文件所有野已用speedpost 寄出 收左我231蚊
感謝各巴打幫忙教學
Btw 用咗保誠保險單英文住址証明 希望無問題唔洗補番

非常好

會唔會收錢會好啲？

好似補習咁，你俾咗錢，就會俾多幾錢肉緊去上堂。

冇俾錢嘅，就hea鳩理～

咪一撚樣

多咗錢

一返到屋企就見到佢同疊supporting一齊等我

咁紅?

影到紅d 無咁支那

絲打得自拍神器？

好過冇人續

想問下用bno去唔去到大陸？係咪一定要用回鄉証？
利申:有未過期嘅回鄉証

想問下用bno去唔去到大陸？
你係中國/香港/澳門/台灣出生華裔，去唔到
非華裔，申請簽證

係咪一定要用回鄉証？
中國/香港/澳門/台灣出生,又是華裔，一定要用回鄉証

唔該巴打
但我之前過關見到有個香港人揸bno過到關，佢話佢無申請過回鄉証，咁又係咩一回事 ？